戴陳妻子表現鎮定 忍到散庭才哭

戴陳妻子表現鎮定 忍到散庭才哭

戴耀廷妻子及兒子昨到場聽取判決。

【採訪手記】踏出公民抗命最後一步前，佔中九子齊坐犯人欄，靜聽法官判詞。當法官說到九人為了追求政治理念、即使構成嚴重公眾損害亦毫無悔意時，發起佔中的戴耀廷、陳健民、朱耀明忍不住相視而笑，黃浩銘更是笑得開懷；即使是臨離開犯人欄一刻，他們都毫無懼色，信心滿滿地相擁道別。他們用行動證明了今次入獄，不代表希望有真普選、真民主的港人輸了；相反，他們已在法官面前打出最漂亮一仗。

相關新聞：陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」

三子聞陳淑莊有腦瘤感驚訝

佔中九子早前接受媒體訪問時，都稱過去兩星期已做足入獄的心理及生理準備。昨日各人抵達法庭時，心情仍然輕鬆，談笑風生，似乎不擔心判決。朱耀明、李永達、邵家臻、黃浩銘分別與親人及支持者對談；戴耀廷則選擇與兒子四眼互望，盡在不言中。陳健民與太太耳語一番後，走了幾步又回頭，請太太親手遞水樽給他喝一口水，然後把手機交付她，笑着返回犯人欄。

各人早抱入獄打算，最震撼的反是陳淑莊突然宣佈腦有腫瘤，叫公眾大感痛心，就連三子也略顯驚訝。張秀賢和鍾耀華分別被判社服令及緩刑，亦出乎九子家屬意料之外，他們都大嘆幸運。太太陳樹英聽到李永達同樣獲判緩刑亦喜出望外，伸了伸舌頭。

只是戴耀廷、陳健民、邵家臻、黃浩銘始終要受牢獄之災，才能圓滿公民抗命。最先宣洩悲慟情緒的，是通宵候籌旁聽的「女長毛」雷玉蓮。她未待退庭，就手持小黃傘高呼「我要真普選」並欲走近犯人欄，被勸止後失聲痛哭，需人攙扶。

各家屬初時表現堅強及鎮定，只是當他們目送戴、陳、邵、黃離開後，散庭時再忍不住情緒。戴耀廷的太太一度擦拭兩眼那不想掉下來的淚水；陳健民的太太更是一頓嚎哭，教人心酸，調整情緒後，才與眾人離庭。

有庭外「黃絲」自言，判決後佔中帶來的一切正式落幕。但相信在庭內聽審的家屬、公眾，反倒認為九子在法官面前，打了一場最漂亮的戰仗。

■記者于健民

上一則
上一則
邵家臻料免DQ 戴耀廷或失教席

下一則
下一則
獄中看書反思神學 了解中國

陳淑莊瘤壓神經 兩周內開腦押至6月10日判刑「我怕，但會盡快康復」
醫生：倘傷腦幹或即死
上訴程序隨時達三年
何俊賢冷血嘲：到找數就患絕症
江樂士：刑期合理
朱牧哭崩送戰友：願一同入獄子感激身教「您令我驕傲」
鍾耀華為黃浩銘傳話：大家加油
張秀賢籲思索香港未來民主路
李永達妻：九子是命運共同體
泛民22議員聯署 促林鄭下台轟用司法作武器 達白色恐怖管治
邵家臻料免DQ 戴耀廷或失教席
獄中看書反思神學 了解中國
高呼釋放四子「永不放棄爭普選」千人點起燭光：我沒被煽惑
台逾20團體撐黃傘聲援
英美呼籲尊重港人政治權利
親中團體帶燒豬踩場掀罵戰
行動和平非暴力 官稱仍逾越界線之鋒指保守取態 礙公民抗命
被罵騎劫學運 三子成磨心
大狀團隊星光熠熠 超級友情價守護九子
隔牆有耳：佔中logo設計師 改圖向九子致敬「思想自由困唔住」
戴耀廷陳健民囚16月 邵家臻黃浩銘入獄8月「4.28代我們上街」